\chapter{Etapy pracy}
\label{chap:etapy}

\section{Sprint 1}
W trakcie sprintu 1. zajmowaliśmy się przygotwywaniem specyfikacji oraz stacku technologicznego. Trwał on od 6. do 19. marca 2017. Wykonane zadania:
\begin{itemize}

\item wybranie odpowiedniego czujnika natężenia światła;
\item wybranie odpowiedniego czujnika barwy światła;
\item ustalenie konkretnego zastosowanie systemu;
\item definicja celów projektowanego systemu;
\item opis zakresu projektu;
 \item opis systemów zewnętrznych, z którymi system będzie współpracować;
\item szkicowy opis wymagań;
\item szkicowy model systemu;
\item opis proponowanego rozwiązania;
\item oszacowanie kosztów;
\item ocena ryzyka niepowodzenia projektu;
\item wybranie źródła światła kolorowego;
\item skonfigurowanie usługi do zarządzania projektem;
\item przygotowanie prezentacji;
\item stworzenie sekcji programisty.
\end{itemize}
\begin{figure}[h]
    		\centering
\includegraphics[width=0.9\textwidth]{assets/Sprint01.png}
		    \caption{Widok sprintu 1 w serwisie Taiga}
    		\label{fig:rysunek61}
		\end{figure}
		\noindent
\section{Sprint 2}
Sprint 2. trwał od 25. do 31. marca 2017. W tym czasie zajmowaliśmy się rozpoznawaniem możliwości komponentów. Wykonane zadania:
\begin{itemize}
\item skonfigurowanie środowiska programistycznego;
\item rozpoznanie potrzebnych komponentów graficznych do sterowania światłem w aplikacji na systemie Android;
\item przetestowanie modułu diody oraz przycisku;
\item przetestowanie czujników natężenia światła;
\item przetestowanie wyświetlacza LCD SSC2B16ULGY-H;
\item przygotowanie User Stories na czas trwania projektu .
\end{itemize}
\begin{figure}[h]
    		\centering
\includegraphics[width=0.9\textwidth]{assets/Sprint02.png}
		    \caption{Widok sprintu 2 w serwisie Taiga}
    		\label{fig:rysunek62}
		\end{figure}
		\noindent
\section{Sprint 3}
W sprincie 3. w dalszym ciągu testowaliśmy potrzebne komponenty. Rozpoczęły się też prace nad aplikacją na system Andorid. Sprint trwał od 1. do 7. kwietnia 2017. Wykonane zadania:
\begin{itemize}
\item zaprojektowanie architektury aplikacji;
\item zaprojektowanie głównego ekranu aplikacji;
\item przetestowanie sensoru ruchu PIR HC-SR501;
\item utworzenie projektu głównego systemu dla platformy Arduino;
\item wysłanie wiadomości wykorzystując HTTP;
\item przetestowanie modułu klawiatury.
\end{itemize}
\begin{figure}[h]
    		\centering
\includegraphics[width=0.9\textwidth]{assets/Sprint03.png}
		    \caption{Widok sprintu 3 w serwisie Taiga}
    		\label{fig:rysunek63}
		\end{figure}
		\noindent
\section{Sprint 4}
Sprint 4. trwał od 7. do 14. kwietnia 2017. W trakcie niego testowaliśmy możliwości ESP8266, trwały dalsze prace nad aplikacją na Androida. Wykonane zadania:
\begin{itemize}

\item przetestowanie odbierania danych wykorzystując ESP8266MOD;
\item przetestowanie wysyłania danych wykorzystując ESP8266MOD;
\item przetestowanie możliwości czujnika koloru;
\item utworzenie projektu aplikacji dla systemu Android;
\item utworzenie API w celu komunikacji urządzeń mobilnych z Arduino;
\item dodanie do systemu funkcjonalności stałego oświetlenia.
\end{itemize}
\begin{figure}[h]
    		\centering
\includegraphics[width=0.9\textwidth]{assets/Sprint04.png}
		    \caption{Widok sprintu 4 w serwisie Taiga}
    		\label{fig:rysunek64}
		\end{figure}
		\noindent
\begin{figure}[h]
    		

\section{Sprint 5}
Sprint 5. trwał od 14. do 21. kwietnia 2017. Wykonane zadanie:
\begin{itemize}
\item dodanie aktywacji stałego oświetlenia w wybranych godzinach.
\end{itemize}
\includegraphics[width=0.9\textwidth]{assets/Sprint05.png}
		    \caption{Widok sprintu 5 w serwisie Taiga}
    		\label{fig:rysunek65}
		\end{figure}
		\noindent
\section{Sprint 6}
W trakcie sprintu 6. skupiliśmy się na pracy nad profilami oświetlenia. Trwał on od 21. do 28. kwietnia 2017. Wykonane zadania:
\begin{itemize}
\item utworzenie specyfikacji profili;
\item dodanie możliwości zmiany profilu;
\item dodanie profilu reagowania na ruch.
\end{itemize}
\newpage
\begin{figure}[h]
    		\centering
\includegraphics[width=0.9\textwidth]{assets/Sprint06.png}
		    \caption{Widok sprintu 6 w serwisie Taiga}
    		\label{fig:rysunek66}
		\end{figure}
		\noindent
\section{Sprint 7}
Sprint 7. trwał od 28. do 5. kwietnia. W trakcie jego trwania wykonano jedno zadanie:
\begin{itemize}
\item dodanie profilu "Dyskoteka".
\end{itemize}
\begin{figure}[h]
    		\centering
\includegraphics[width=0.9\textwidth]{assets/Sprint07.png}
		    \caption{Widok sprintu 7 w serwisie Taiga}
    		\label{fig:rysunek67}
		\end{figure}
		\noindent
\section{Sprint 8}
\begin{figure}[h]
    		\centering
\includegraphics[width=0.9\textwidth]{assets/Sprint08.png}
		    \caption{Widok sprintu 8 w serwisie Taiga}
    		\label{fig:rysunek68}
		\end{figure}
		\noindent
Sprint 8. trwał od 5. do 12. maja 2017. W tym czasie w dalszym ciągu pracowaliśmy głównie nad profilami oświetlenia. Wykonane zadania:
\begin{itemize}
\item przetestowanie czujnika gestów;
\item  utworzenie profilu aktywacji oświetlenia w wybranych godzinach;
\item  dodanie profilu "Reakcja na zmianę natężenia światła";
\item  dodanie żarówki RGB jako źródła oświetlenia.
\end{itemize}

\section{Sprint 9}
W sprincie 9., który trwał od 12. do 19. maja 2017, wykonano zadanie:
\begin{itemize}
\item dodanie profilu "Pogoda".
\end{itemize}
\begin{figure}[h]
    		\centering
\includegraphics[width=0.9\textwidth]{assets/Sprint09.png}
		    \caption{Widok sprintu 9 w serwisie Taiga}
    		\label{fig:rysunek69}
		\end{figure}
		\noindent
\section{Sprint 10}
Sprint 10. trwał od 19. do 26. maja 2017. W tym czasie zajmowano się projektowaniem poszczególnych modułów. Wykonane zadania:
\begin{itemize}
\item dodanie komunikacji czujników z ACU przez ESP;
\item zaprojektowanie ACU;
\item zaprojektowanie modułu czujnika natężenia światła.
\end{itemize}

\begin{figure}[h]
    		\centering
\includegraphics[width=0.9\textwidth]{assets/Sprint10.png}
		    \caption{Widok sprintu 10 w serwisie Taiga}
    		\label{fig:rysunek610}
		\end{figure}
		\noindent
\section{Sprint 11}
Sprint 11. trwał od 26. maja do 2. czerwca. Wykonano następujące zadania:
\begin{itemize}
\item dodanie możliwości komunikacji z jednostką centralną Arduino;
\item utworzenie ostatecznego kosztorysu;
\item dodanie diody informującej o stanie modułu.
\end{itemize}
\begin{figure}[h]
    		\centering
\includegraphics[width=0.9\textwidth]{assets/Sprint10.png}
		    \caption{Widok sprintu 11 w serwisie Taiga}
    		\label{fig:rysunek611}
		\end{figure}
		\noindent
\section{Sprint 12}
Sprint 12. trwał od 2. do 9. czerwca 2017. W dalszym ciągu zajmowaliśmy się projektowaniem poszczególnych modułów systemu. Wykonane zadania:
\begin{itemize}

\item dodanie konfiguracji adresu API do aplikacji na Androida;
\item zaprojektowanie modułu czujnika gestów;
\item zaprojektowanie modułu czujnika ruchu;
\item zaprojektowanie modułu IrDA;
\item utworzenie spisu treści dokumentacji. 
\end{itemize}

\begin{figure}[h]
    		\centering
\includegraphics[width=0.9\textwidth]{assets/Sprint12.png}
		    \caption{Widok sprintu 12 w serwisie Taiga}
    		\label{fig:rysunek612}
		\end{figure}
		\noindent
\section{Sprint 13}
\begin{figure}[h]
    		\centering
\includegraphics[width=0.9\textwidth]{assets/Sprint13.png}
		    \caption{Widok sprintu 13 w serwisie Taiga}
    		\label{fig:rysunek613}
		\end{figure}
		\noindent
Sprint 13. trwał od 9. do 16. czerwca 2017. Wykonane zadania:
\begin{itemize}
\item dodanie obsługi profilu ruchu;
\item przygotowanie broszury;
\item dodanie konfiguracji adresu Arduino;
\item dodanie wsparcia dla wielu żarówek jednocześnie;
\item napisanie rozdziału Wstęp.
\end{itemize}
